有啲人物地點未遇過但「似曾相識」？

你地有冇試過？

例如有時會有一刻閃過呢個環境同細節好似發生過咁，仲會預計到之後幾秒點發展，好神奇

Déjà vu

經常會發生 究竟係咩現象

我自己有幾個假設，一齊黎討論吓

1）平行時空嘅自己記憶交接咗
2）上一世留下嘅殘留記憶
3）世界其實有人可以控制時間順流逆轉
4）腦記憶區域混亂咗

大家覺得邊個最似？

你已經經歷過
只係你唔記得

1同2

我係 到左個個時間點 醒起 發夢好似夢見過
但唔肯定

Vsauce話你知

你意思係有人控制過時間，令到我嘅經歷重覆咗？

係咪發夢就係靈魂去咗唔同緯度穿梭？

你覺得係咁咪係咁

學術台竟然會有咁嘅回覆

留名睇真相 以前成日會咁

我估係大腦出錯嘅其中一個例子，大腦唔同部分功用都唔同，咁啱個訊號本身要上聯合區(負責感知)，一籃子因素去咗海馬體(負責記憶)，你咪會覺得似曾相識

其實都係運

發夢出現過有小部份情境係之後出現返
所以真係好似似曾相識咁

即係自已嘅記憶同感覺都唔一定可信

瞓啦你

咩運

四，五年前夢見一間羅馬風格既酒店房
已經唔記得係好夢定惡夢
但對間房好深刻 諗整都諗唔起係邊

上個月去旅行因為d原因
轉左房 上到去 一打開門嚇一嚇同寒一寒
即刻想退房
間房同夢到果間勁似樣

我到宜家都唔知係咪自己記錯
成晚訓唔著 好彩到走都無發生d咩
但就訓得唔多好

我聽過普遍嘅講法都係個腦自己作啲記憶出嚟

啲neurons個樣睇落唔多可靠
雖然好勁

既視感？

好驚，真心唔明，話係腦記憶混亂又好似唔多合理

咁發夢又係咪都係個腦作嘢？

好轉時候有d細節你唔記得就會自己補落去
又或者你係唔知邊到真係見過間酒店
可能係電視 電腦

明顯你未試過呢個感覺

其實都幾多失誤下 唔致命咪由得佢

4), 2)

你第一眼睇到嗰陣唔小心save咗喺大腦嘅陳年回憶度，所以你會覺得似曾相識

發夢嘅已知原因係個腦作嘢，但係會受已有記憶影響作啲相關嘅嘢
我講緊嘅係你現實見到一樣嘢知後，你即刻"記得"自己某日曾經發過夢，而且"記得"呢個夢自己一直都"記得"
而粉紅字可能係假嘅

科學同迷信呢兩個係完全對立架喎

就咁評論「科學」同「迷信」唔一定對立
首先咩叫「迷信」? 盲目話有就係迷信
有論據同分析就唔係迷信, 但納入唔到科學框架, 可以叫「神秘」事物
神秘事物同科學理論可以同時真實
只係前者呢一刻未能用人類科學方法證明到

Devaju感覺, 大部份case我會傾向4)錯覺多啲, 但排除唔到係2)

腦部問題

前額葉受損會令情況更嚴重
有病人係可以聲稱不斷經歷呢個情況

利申。神經心理學

係咪同思覺失調同一類？

原來自己個腦發出嘅感覺係會撚化你，其實諗落幾恐怖

推

平衡時空
蝴蝶效應

平衡時空另一個你已經做過/去過

平衡，平行

平行

點蝴蝶效應法

冇拿？

Lm

睇過本關於夢嘅書
話預知夢係你發完
然後潛意識控制你去做
令到個件事發生
所以覺得似曾相識

由細到大都係咁，有啲位仲記得好清楚

即係個夢控制你嘅行動？

好多人有呢種經歷，所以我會懷疑係咪有啲人或機器可以控制時間

推到有類似經歷嘅巴絲入黎傾吓

我覺得人其實死後都係不斷重複由BB再開始過，所以有時D野有印象係你之前已經經歷過，或者當時有大件事發生

On9

夠你老母on9 生能左你？🤢

前世今生

我聽過係潛意識既時間快過你依加時間
姐係你預見未來

我自己成日都有,一般要嗰排好有壓力,然後發夢就會夢到

我會偏向相信大腦其實係有預知力不過人類一直都開發唔到,所以大部分人都會有呢D現象但又唔知點樣用科學角度去證實

始終大腦科學仍然有好多未知數

好似呢套戲咁，好正

同你一樣
但我記得好清楚個時序 一定係個夢先

個個都可以係未來撚

對不起，睇唔明

我都試過
6月同男朋友去意大利
嗰陣係去搭鐵 入左閘然後男朋友喺我隔離
我嗰陣停底左 話等埋佢屋企人先落去月台
嗰吓我先發覺自己之前發夢見過呢個情境
我自己講嘅嘢都一樣 站入面都一樣
好恐怖

絲打之前同另一個男朋友去過

可能死後又重覆一次一樣既人生

全部人類都不斷重複一樣嘅人生？
咁牲畜蛇蟲鼠蟻植物細菌都一齊要全部重複？但唔係所有人同一日死架喎，咁點一齊重複下一次？

假如每一刻都不斷重複

唔明

以每一個生命作單位，由開始到終結

咁牲畜蛇蟲鼠蟻植物細菌都一齊要全部重複？

係

但唔係所有人同一日死架喎，咁點一齊重複下一次？

每人每世同樣時間就會死

應該話用個體嚟講?

打個比喻：呢一刻你死咗我仲生活緊，咁你要幾時出世先會遇返同一刻嘅我？